Sel 5. Nowembril c subNr 739. poolele jäänud asjus tulli kohtu ette Elias Narits ja tunnistab, et temma nähhes on Karel Silm Johannes Tinti 2. korda lükkanud, ja nimmetanud wiimast "kurradi Kärnpeaks"
Johannes Tint nõuab selle peksu eest 25. rubla.
Tunnistus sai awwaldut.
Kohhus moistis:
On Karel Silm Johannes Tindile liiga tehnud, siis maksab temma Johannes Tindile 5. rubla, ja saab trahwiks 1x24 tunni peale koggukonna wangihoonesse kinnipandut
/: Otsus kulutud sel 12 Nowembril 1881. a. Tallorahwa seaduse raamato §§772 ja 773 juhhatusel ja oppuse kirjad wäljaantud. Karel Silm annab protokolli taggasi, ja on otsusega rahhule, mis oeale temma kohhe kinnipandut sai.
A. Krimm [allkiri], peaxxx Maddis Erm, kohtumeesA. Pärn [allkiri], "xxx Tawet Kook, "
